警屢反對示威申請 郭卓堅入稟覆核

警屢反對示威申請 郭卓堅入稟覆核

【本報訊】近日警方因應「反送中」衍生的示威浪潮，多次禁止公眾遊行和集會。「覆核王」郭卓堅和（圖）退休攝影記者張德榮昨入稟申請司法覆核，指集會遊行必須獲得批准，乃違反《基本法》保障的遊行集會自由。郭在高等法院外發言指，有人會說遊行示威時常有暴動行為，然而保護市民是警察職責，而且暴動行為未必是示威者所為，「（可唔可能）你哋搵一班黑警混入嚟，嚟到做擾亂嘅嘢，然後反對晒我哋呀？」

指違《基本法》

覆核的建議答辯人為警務處處長，和公眾集會及遊行上訴委員會主席。申請書要求法庭頒令，若反對市民的遊行示威申請，便違反人權和《基本法》。郭卓堅在法院外解釋，他同意市民須知會警方擬進行遊行集會，使警方能作相應安排，只是認為警方不能反對。張德榮則強調，合法和不合法的示威是兩回事，警方一律禁止是凌駕法律，「𠵱家喺超級市場有人偷嘢，你就唔畀我去買嘢，因為有人偷嘢；呢啲完全係唔合道理嘅嘢。」

案件編號：HCAL2337/19
■記者勞東來

上一則
上一則
動保團體後日集會 轟催淚彈虐警犬

其實呢個反對理由好on9
咁以後所有遊行都可以話因為危險所以反對
咁幾時先係安全？

支持

612 721 805 811

816
818

一早應該要做

覆核王出手了

好開心終於有人出手

不撤不散 各自努力
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
長期戰 不氣餒
唔好意思，阻你一陣
-
香港人重要日程：

8月16日：學界萬人炒聯手萬人集會（2000遮打花園）
8月16日：大家記得撳錢

8月17日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日：光復紅土（1530紅磡馬頭）
8月17日：寵物集會（1930愛丁堡廣場）

8月18日：民陣大遊行（1500維園）

8月23日：會計界遊行（1230遮打花園）

8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）

8月25日：荃葵青遊街（1400葵青劇院集合）

各位手足，到時見！